% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=be1e4&id=6N31&n=10&d=10&alea=8bMo&cd=1&cols=2&uuid=3e083&id=6N31-1&alea=Jkrs&uuid=3bba9&id=6N11-4&alea=T8Ax&uuid=a8c21&id=6N31-5&alea=k7fb&v=latex&z=1.8
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Exercices sur la comparaison}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=be1e4&id=6N31&n=10&d=10&alea=8bMo&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter avec le signe < , > ou =.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $78{,}1\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,78{,}04$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $98{,}419\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,98{,}86$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $48{,}91\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,48{,}48$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $53{,}12\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,52{,}880\,6$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $9{,}21\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,9{,}21$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $41{,}70\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,41{,}7$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}044\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,0{,}040\,4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $14\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,41$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $25{,}22\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,25{,}77$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $35{,}43\,\,\,\ldots\ldots\,\,\,35{,}227$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $78{,}1 > 78{,}04$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $98{,}419 < 98{,}86$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $48{,}91 > 48{,}48$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $53{,}12 > 52{,}880\,6$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $9{,}21 = 9{,}21$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $41{,}70 = 41{,}7$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}044 > 0{,}040\,4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $14 < 41$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $25{,}22 < 25{,}77$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $35{,}43 > 35{,}227$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=3e083&id=6N31-1&n=3&d=10&s=1&alea=Jkrs&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Encadrer chaque nombre proposé par deux nombres entiers consécutifs.
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item 
          $\ldots < 6\,758{,}26 < \ldots$
	\item 
          $\ldots < 7\,582{,}573 < \ldots$
	\item 
          $\ldots < 8\,531{,}9 < \ldots$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6\,758}} < 6\,758{,}26 < {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6\,759}}$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7\,582}} < 7\,582{,}573 < {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7\,583}}$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8\,531}} < 8\,531{,}9 < {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8\,532}}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=3bba9&id=6N11-4&n=2&d=10&s=1&alea=T8Ax&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item Classer les nombres suivants dans l'ordre croissant :\\$37\,729\text{ ; }3\,493\text{ ; }130\,106\text{ ; }31\,151\text{ ; }31\,729\text{ ; }31\,927$.\\$\ldots\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots\ldots~<~\ldots$
	\item Classer les nombres suivants dans l'ordre croissant :\\$59\,418\text{ ; }54\,418\text{ ; }5\,758\text{ ; }59\,683\text{ ; }59\,814\text{ ; }174\,710$.\\$\ldots\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots\ldots~<~\ldots\ldots\ldots\ldots~<~\ldots$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item Les nombres rangés dans l'ordre {\bfseries \color[HTML]{f15929}croissant} :\\$3\,493{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}31\,151{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}31\,729{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}31\,927{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}37\,729{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}130\,106$
	\item Les nombres rangés dans l'ordre {\bfseries \color[HTML]{f15929}croissant} :\\$5\,758{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}54\,418{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}59\,418{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}59\,683{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}59\,814{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}174\,710$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a8c21&id=6N31-5&n=4&d=10&s=4&alea=k7fb&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Encadrer $6\,114{,}781$ au centième.\\$ \ldots\ldots\ldots  < 6\,114{,}781 <  \ldots\ldots\ldots $
	\item Encadrer $4\,948{,}945$ au dixième.\\$ \ldots\ldots\ldots  < 4\,948{,}945 < \ldots\ldots\ldots $ 
	\item Encadrer $4\,598{,}251$ à l'unité.\\$ \ldots\ldots\ldots  < 4\,598{,}251 < \ldots\ldots\ldots $ 
	\item Encadrer $4\,436{,}977$ au centième.\\$ \ldots\ldots\ldots  < 4\,436{,}977 <  \ldots\ldots\ldots $
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item au centième: $ {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6\,114{,}78}} < 6\,114{,}7{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}1 <  {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6\,114{,}79}}$
	\item au dixième: $ {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\,948{,}9}} < 4\,948{,}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9}}45 <  {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\,949}}$
	\item à l'unité: $ {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\,598}} < 4\,59{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}{,}251 <  {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\,599}}$
	\item au centième: $ {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\,436{,}97}} < 4\,436{,}9{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}7 <  {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\,436{,}98}}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}